疑王岐山家人美豪宅曝光位於矽谷 市值4,156萬

疑王岐山家人美豪宅曝光
位於矽谷 市值4,156萬

兩岸要聞

從街上可隱約窺見疑屬王岐山家人的豪宅一隅。 《世界日報》

逃亡美國的中國富豪郭文貴日前爆料指，中共反腐一哥、中紀委書記王岐山的家人在美國有豪宅，並出示該豪宅資料。北美中文報章《世界日報》記者按圖索驥，證實郭所指的豪宅所在，該物業登記在「Suen Frank Fung Shan」與「Yao, Ming Duan」名下，後者與王妻姚明珊的妹妹姚明端拼音相同。
《世界日報》本月4日報道指，郭文貴揭多年前曾為姚明珊房產的豪宅，位於加州矽谷薩拉托加（Saratoga）一條叫「10 Acres Rd」的路上。據當地網站資料，此處房產市值約534萬美元（約4,156萬港幣），建於1992年，有5個卧室、4個浴室，建築面積5,394平方呎。

業主疑為王妻妹妹

上述業主登記為「Suen Frank Fung Shan（音譯︰孫鳳珊或孫逢山）」與「Yao Ming Duan（音譯︰姚明端）」，於1996年買下。而王妻姚明珊的妹妹正好叫姚明端。已故中共前常委姚依林有3女1子，分別是大女姚明瑞（已故）、二女姚明珊（王岐山妻）、三女姚明端、兒子姚明偉（已故）。
而姚明偉育有一子姚慶，郭文貴曾指他是海南航空董事，並指海航成了王岐山家族親友的「私人提款機」。央視前晚《新聞聯播》出現海航的新聞，有為海航粉飾之嫌。
報道引一位住附近不願具名退休華人指，聽說了王岐山的新聞，但不知他或家人是否在該區置業，也不認識有姓姚或姓孫的人住在社區。他說，此區房子過去華裔人口以台灣退休人士居多，現在也多了不少中國人。
薩拉托加被形容為「矽谷後花園」，位於三藩市南灣，是最頂級的華人科技精英聚居地；曾被CNN列為全美收入第四高城市，是加州平均收入2.5倍；也曾被《福布斯》雜誌列為全美前20位教育程度最高的小型城市。它也是加州生活成本最昂貴的地方。
早在2014年初，本港出版的《博訊》雜誌就披露王岐山家人在矽谷擁有豪宅，是以王妻姚明珊的胞妹姚明端之名註冊購入。郭文貴今次爆料，出示更詳細的資料。王岐山及家人對此未有回應。《世界日報》是台灣聯合報系在美國發行的中文報章。
《世界日報》/Twitter

相關新聞

家人突獲釋 郭文貴：六四爆猛料

兩岸要聞 4小時前

毛孟靜就國安在港執法提質詢 建制否決

兩岸要聞 4小時前